% vim: tw=80
% Copyright (C) 2018  Julien "_FrnchFrgg_" RIVAUD
%
% This program is free software: you can redistribute it and/or modify
% it under the terms of the GNU General Public License as published by
% the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
% (at your option) any later version.
%
% This program is distributed in the hope that it will be useful,
% but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
% MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
% GNU General Public License for more details.
%
% You should have received a copy of the GNU General Public License
% along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
\documentclass[a5paper,9pt]{rivbook}

\usepackage{persocours}
\setmainlanguage{french}

\begin{document}

\chapter{Suites}

\begin{activity}[Un puits\dots de sciences]

Un homme souhaite creuser un puits dans son jardin. Le premier jour où il
creuse, il atteint une profondeur de \SI{1}{m}. Le sol devenant de plus en plus
dur et l’évacuation de plus en plus longue, il constate que le deuxième jour, il
ne creuse que les quatre cinquièmes de ce qu’il a creusé la veille et estime que
le travail va continuer à ce rythme : chaque jour, il creusera les quatre
cinquièmes de la profondeur creusée la veille. Son voisin a un puits dans lequel
l’eau affleure à \SI{4,6}{m} de profondeur. Le but est de savoir s’il peut arriver
jusqu’à cette profondeur et si oui en combien de jours.

\begin{enumerate}
    \item Pour tout naturel~$n\ge1$ on appelle~$u_n$ la profondeur exprimée en mètres,
        creusée le $n$-ième jour.
        \begin{enumerate}
            \item Déterminer les valeurs de $u_1$, $u_2$ et~$u_3$.
            \item Justifier que la suite~$u$ est une suite géométrique dont on
                donnera la raison.
            \item Exprimer alors $u_n$~en fonction de~$n$.
        \end{enumerate}
    \item Dans ce qui suit on cherche une méthode pour exprimer simplement la
        profondeur totale~$P_n$ en fonction de~$n$.

2 . Justifier que 

3 . Tracer un segment  représentant une unité (on prendra 10 cm pour unité)

        *Placer les points   du segment  tels que :
		  

        * Que vaut   Justifier que     et  que  Exprimer sous la même forme  

        *En exprimant de deux façons différentes la longueur   montrer que l’on
        obtient l’égalité :


4 . Si l’on poursuivait la construction et le raisonnement précédent on pourrait
établir que : A partir de ce résultat : * Déterminer la valeur arrondie à 0,1
près de la profondeur atteinte après 5 jours puis 7 jours puis 10 jours.

        *Déterminer après combien de jours l’eau apparaîtra au fond du puits si
        elle est à la même profondeur que chez le voisin.

        *Faire une conjecture sur la profondeur totale limite qui peut être
        atteinte.
\end{enumerate}<++>
    
\end{activity}


\end{document}

\begin{activity}[Deux suites tendant vers~$+\infty$ ?]
    Activité 1~p.~8 du livre:
    \begin{enumerate}
        \item Questions 1~à~4 telles quelles
        \item Question~5 ajustée: Soit $f:x\mapsto -x^2 + 2\cdot 10^{10}x$.
            \begin{enumerate}
                \item Dresser le tableau de variations de~$f$;
                \item Déterminer $\displaystyle\lim_{x\to+\infty} f(x)$;
                \item Conclure quant au comportement de~$v$.
            \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{activity}

